貴格燕麥旗下品牌包裝涉種族歧視將撤換

【Now新聞台】美國黑人弗洛伊德死亡案，令反種族歧視成為一股潮流。貴格燕麥旗下一個有逾130年歷史的品牌，包裝亦因為被指涉及種族歧視而被撤換，品牌亦要重新命名。

美國《紐約時報》報道，百事公司擁有的貴格燕麥，旗下有131年歷史的品牌「傑邁瑪阿姨」，產品以黑人女性畫像作為包裝，被指涉及種族歧視，公司在壓力下宣布換掉包裝設計並更改品牌名稱。

1889年創立的「傑邁瑪阿姨」，主要售賣美式鬆餅粉、糖漿及其他早餐食品，是貴格燕麥旗下其中一個主要品牌。

產品包裝上的黑人女子畫像，在1893年已開始使用，畫中人是品牌創辦人，根據一名黑奴形象繪畫，之後雖然曾多次更新，但仍一直被人質疑有種族歧視之嫌。

黑人唔做得嘜頭?

黑人large size
係咪歧視中國人呀？

用白人就會話點解唔用黑人

KFC, M記

用白人會唔會話，無黑人，唔夠種族多樣性

用黑人=暗示黑奴形象=fucking racist
唔用黑人=白人霸權=fucking racist

用滿大人囉，黃種人唔介意嘛

所有野都要有黑人份

逆向歧視

佢班仆街真係好難觸摸

諗起黑人牙膏

點撚樣呀,
用白人又話無黑人, 用黑人又話串你奴隸

點解俾我感覺越黎越做多左
咁究竟而家係人地歧視佢地
定係佢地覺得人地歧視佢地
佢地自己都嘈用自己黑人就代表歧視
咪即係咪自己認左個地位係低賤 仲有乜好嘈呢
正常唔係應該自豪架咩呢單野
媽呀 好亂呀

黑人牙膏
黑人頭洗髮水
RIP

之前又投訴套美劇全白人
宜家又投訴用黑人
宜家做黑人真係好過做名人

咁用晒白人咪變white supremacy ，點都有得嘈

根本黑人同大陸狗一樣係玻璃心發作

打和啦 用asian
班黑鬼無位入啦掛

覺得呢啲做法其實禁得住人把口，禁唔到人點諗，反而更衰

畫中人是品牌創辦人，根據一名黑奴形象繪畫

咁其實係睇得起黑人？
如果真係唔鐘意仲搵你做嘜頭咩

diu唔係黑就白就黃架啦, 整個阿凡達藍色皮好未呀, 真係onL799

黑人牙膏一早黑轉白啦

你大我呀